% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
Montrer que quel que soit l'entier relatif $a$, la somme de deux multiples de $a$ est un multiple de $a$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
Soit $a$ un entier relatif et soient $m$ et $n$ deux entiers tels que $m$ et $n$ soient des multiples de $a$. Par définition, il existe des entiers $k$ et $l$ tels que :
\[
m = ak \quad \text{et} \quad n = al.
\]

Nous voulons montrer que $m + n$ est un multiple de $a$.

\[
m + n = ak + al.
\]

En factorisant par $a$, on obtient  :
\[
m + n = a(k + l).
\]

Notons que $k + l$ est un entier puisque $k$ et $l$ sont des entiers. Par conséquent, $a(k + l)$ est un multiple de $a$.



Nous avons montré que la somme de deux multiples de $a$ est un multiple de $a$, quel que soit l'entier relatif $a$.

\end{Solution}


\begin{Indice}
Soient $m$ et $n$ les deux multiples de $a$.\\
 Traduire par une égalité que $m$ est un multiple de $a$. Faire de même pour $n$.\\
 Écrire la somme de ces deux multiples sous une certaine forme pour obtenir le résultat.
\end{Indice}

\begin{Reponse}

\end{Reponse}